<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Equipo on Mi blog de buceo</title>
    <link>https://diving.fabio.xyz/tags/equipo/</link>
    <description>Recent content in Equipo on Mi blog de buceo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 03 Jan 2022 18:17:52 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://diving.fabio.xyz/tags/equipo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sidemount,acero ligero y agua fría</title>
      <link>https://diving.fabio.xyz/posts/sidemount_acero_ligero_agua_fria/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 18:17:52 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://diving.fabio.xyz/posts/sidemount_acero_ligero_agua_fria/</guid>
      <description>Me gusta el acero ligero Yo soy un buceador que bucea en sidemount, y tengo dos botellas de acero ligero, me parecen las mas versatiles, por supuesto cada buceador tendra sus preferencias y nunca nada es la solucion perfecta, y menos en este asunto.
Mis razones fundamentales para usarlas con respecto a otro tipo de botellas, son estas:
Las de aluminio tienen 11L, estas tienen 12L y se comportan casi igual debajo del agua.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plantilla milimetrada para hacer croquis</title>
      <link>https://diving.fabio.xyz/posts/plantilla_milimetrada/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Dec 2021 09:58:50 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://diving.fabio.xyz/posts/plantilla_milimetrada/</guid>
      <description>He adaptado la plantilla de Derek Bristol para hacer croquis de espeleologia, traduciendolo al español y añadiendo algun campo que otro. En todo caso igual que ha hecho él, voy a compartir el fichero de inkscape para poder editarlo quien quiera, y tambien el pdf para simplemente imprimirlo y usarlo.
Como yo soy mas buceador que espeleologo aereo, hago mas croquis fuera del agua al salir de la cueva que in situ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mi equipo</title>
      <link>https://diving.fabio.xyz/posts/mi_equipo/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Dec 2021 01:06:47 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://diving.fabio.xyz/posts/mi_equipo/</guid>
      <description>El material que uso Aqui hay mucho debate y gustos sobre que usar, yo pongo lo que he usado esta ultima vez:
Traje TDS Bylot de 7mm, un humedo que hace su trabajo, abriga mucho y tiene un bolsillo incorporado donde llevo el block de notas. Scubapro Evertec , seco trilaminado muy viejo pero no entra agua. Mi sueño algun dia es comprar un SFTech. Aletas Apeks RK3 Son neutras y parece que impulsan poco, pero no he podido probar otras aun.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
