<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <channel>
        <title>Mi blog de buceo</title>
        <link>https://diving.fabio.xyz/</link>
        <description>Recent content on Mi blog de buceo</description>
        <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
        <language>es-es</language>
        <lastBuildDate>Mon, 10 Jan 2022 00:19:59 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://diving.fabio.xyz/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" /><item>
        <title>Detalle topografico de la galeria del stress</title>
        <link>https://diving.fabio.xyz/posts/la_galeria_del_stress/</link>
        <pubDate>Mon, 10 Jan 2022 00:19:59 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://diving.fabio.xyz/posts/la_galeria_del_stress/</guid>
        <description>&lt;img src="https://diving.fabio.xyz/posts/la_galeria_del_stress/banner.png.webp" alt="Featured image of post Detalle topografico de la galeria del stress" /&gt;&lt;h2 id=&#34;introduccion&#34;&gt;Introduccion&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En esta ultima escapada a la cueva del agua, en Murcia, habia pensando en seguir entrenando la topografia subacuatica, y asi lo pude hacer. Por todos es conocida la estupenda &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;http://cuevadelagua.es/PLANO-AGUA/planimetria.htm&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;topografia&lt;/a&gt; de la cueva, asi que no iba en absoluto aportar ni por asomo nada &lt;em&gt;real&lt;/em&gt; a la topo que ya existe, pero eso no quita que se pueda hacer algo, que sirva para mi entrenamiento y formacion, y a la vez un poco para ayudar a alguien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ademas esta vez, estabamos solos en la cueva, no habia mas equipos, y el agua estaba clarisima, como nunca habia visto.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;antecedentes&#34;&gt;Antecedentes&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sobre la topografia de la cueva no cabe critica alguna, desde mis inmersiones de formacion me ha ayudado muchisimo, y siempre ha sido muy util para mi, pudiendo llevar mis recuerdos de la cueva rapidamente al mapa, es verdad que hay ciertas zonas, que la topo esta en continuo desarrollo, y de eso se encarga el grupo de exploracion de la cueva. La pongo aqui para ver la dimension de la cueva&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure 
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		style=&#34;
			flex-grow: 177; 
			flex-basis: 427px&#34;
	&gt;
	&lt;a href=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/la_galeria_del_stress/2.png&#34; data-size=&#34;2312x1299&#34;&gt;
		&lt;img src=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/la_galeria_del_stress/2.png&#34;
			width=&#34;2312&#34;
			height=&#34;1299&#34;
			srcset=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/la_galeria_del_stress/2_hu2a3a0a679c38f08befbc1e373363901b_775392_480x0_resize_box_3.png 480w, https://diving.fabio.xyz/posts/la_galeria_del_stress/2_hu2a3a0a679c38f08befbc1e373363901b_775392_1024x0_resize_box_3.png 1024w&#34;
			loading=&#34;lazy&#34;
			alt=&#34;La galeria del stress en rojo en comparacion con toda la cueva&#34;&gt;
	&lt;/a&gt;
	
	&lt;figcaption&gt;La galeria del stress en rojo en comparacion con toda la cueva&lt;/figcaption&gt;
	
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;explciacion-del-proyecto&#34;&gt;Explciacion del proyecto&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La idea que he tenido es hacer topos en planta (el perfil en esta cueva carece de interes), de zonas &amp;ldquo;miticas&amp;rdquo; de la cueva y topografiarlas con mucho mas detalle del que existe en la topo oficial. Este detalle no tendria sentido para la topo oficial, puesto que la cueva es mucho mas grande y ademas cumple todas las funciones de informar al buceador de todo lo necesario para su planificacion.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lo mio es mas una cuestion casi de hacer un ejercicio para clase de un problema conocido,voy a topografiar la galeria del stress en una lamina, que quepa en un A4, de la manera mas detallada posible.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;realizacion-en-el-agua&#34;&gt;Realizacion en el agua&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La topografia se hecho con los rumbos y distancias de la topo oficial, y todo el detalle, ha sido con el video que grabé para dibujar el plano en casa. El video esta &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://youtu.be/DeD3MHM8vJw&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;aqui&lt;/a&gt; por si a alguien le interesa. Gracias a la claridad del agua, la galeria del stress pudo ser filmada bastante bien.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;realizacion-en-casa&#34;&gt;Realizacion en casa&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Despues ya en casa, junto con la poligonal y las paredes que iba dibujando gracias al video, (y a pasar muchas veces ya por ahi) logre sacar una planta que me parecia muy aceptable y a varios compañeros que consulte tambien. La pongo aqui:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure 
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		style=&#34;
			flex-grow: 141; 
			flex-basis: 339px&#34;
	&gt;
	&lt;a href=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/la_galeria_del_stress/planta_estress.jpg&#34; data-size=&#34;3505x2480&#34;&gt;
		&lt;img src=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/la_galeria_del_stress/planta_estress.jpg&#34;
			width=&#34;3505&#34;
			height=&#34;2480&#34;
			srcset=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/la_galeria_del_stress/planta_estress_hu635c29973b390c1c5f2a6c755d689d65_1216409_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://diving.fabio.xyz/posts/la_galeria_del_stress/planta_estress_hu635c29973b390c1c5f2a6c755d689d65_1216409_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w&#34;
			loading=&#34;lazy&#34;
			alt=&#34;Dibujo a lapiz de la topo&#34;&gt;
	&lt;/a&gt;
	
	&lt;figcaption&gt;Dibujo a lapiz de la topo&lt;/figcaption&gt;
	
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con esta imagen, en therion he logrado pasar todos los elementos. Aunque sinceramente creo que a mi me gusta mas el dibujo a lapiz&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure 
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		style=&#34;
			flex-grow: 175; 
			flex-basis: 421px&#34;
	&gt;
	&lt;a href=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/la_galeria_del_stress/1.png&#34; data-size=&#34;2071x1179&#34;&gt;
		&lt;img src=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/la_galeria_del_stress/1.png&#34;
			width=&#34;2071&#34;
			height=&#34;1179&#34;
			srcset=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/la_galeria_del_stress/1_hu0acc07b09e4107795d40e51add1868d6_2668522_480x0_resize_box_3.png 480w, https://diving.fabio.xyz/posts/la_galeria_del_stress/1_hu0acc07b09e4107795d40e51add1868d6_2668522_1024x0_resize_box_3.png 1024w&#34;
			loading=&#34;lazy&#34;
			alt=&#34;Trabajando en therion con el dibujo&#34;&gt;
	&lt;/a&gt;
	
	&lt;figcaption&gt;Trabajando en therion con el dibujo&lt;/figcaption&gt;
	
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;resultado&#34;&gt;Resultado&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;El resultado despues del trabajo en therion es asi:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure 
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		style=&#34;
			flex-grow: 105; 
			flex-basis: 252px&#34;
	&gt;
	&lt;a href=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/la_galeria_del_stress/therion.png&#34; data-size=&#34;1423x1355&#34;&gt;
		&lt;img src=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/la_galeria_del_stress/therion.png&#34;
			width=&#34;1423&#34;
			height=&#34;1355&#34;
			srcset=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/la_galeria_del_stress/therion_hu20e8f4a675668d2164402637dba53f30_179915_480x0_resize_box_3.png 480w, https://diving.fabio.xyz/posts/la_galeria_del_stress/therion_hu20e8f4a675668d2164402637dba53f30_179915_1024x0_resize_box_3.png 1024w&#34;
			loading=&#34;lazy&#34;
			alt=&#34;Topografia de la galeria del stress&#34;&gt;
	&lt;/a&gt;
	
	&lt;figcaption&gt;Topografia de la galeria del stress&lt;/figcaption&gt;
	
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si alquien quiere contribuir y mejorarla, toda la informacion es codigo abierto y esta &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://github.com/avances123/topografias/tree/master/stress&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;aqui&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Sidemount,acero ligero y agua fría</title>
        <link>https://diving.fabio.xyz/posts/sidemount_acero_ligero_agua_fria/</link>
        <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 18:17:52 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://diving.fabio.xyz/posts/sidemount_acero_ligero_agua_fria/</guid>
        <description>&lt;img src="https://diving.fabio.xyz/posts/sidemount_acero_ligero_agua_fria/Painted-Cylinder-Colors.jpg.webp" alt="Featured image of post Sidemount,acero ligero y agua fría" /&gt;&lt;h1 id=&#34;me-gusta-el-acero-ligero&#34;&gt;Me gusta el acero ligero&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Yo soy un buceador que bucea en sidemount, y tengo dos botellas de acero ligero, me parecen las mas versatiles, por supuesto cada buceador tendra sus preferencias y nunca nada es la solucion perfecta, y menos en este asunto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mis razones fundamentales para usarlas con respecto a otro tipo de botellas, son estas:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Las de aluminio tienen 11L, estas tienen 12L y se comportan casi igual debajo del agua.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Las de acero pesado, siempre son negativas y para manipularlas en sidemount debajo del agua es sencillamente imposible.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Me permite bucear con traje humedo perfectamente&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;De hecho llevo un par de años usandolas, y cada vez veo mas gente con el mismo tipo de botellas y configuracion.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;hay-un-problema-con-el-acero-ligero&#34;&gt;Hay un problema con el acero ligero&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Despues de enamorarme de las botellas y no parar de bucear con ellas, me he dado cuenta de un caso en el que se torna complicado bucear con ellas,&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;En agua muy fria, me pongo una rata gorda que flota mucho, y necesito mas lastre del que puedo meter en el ala de buceo.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Despues de llenar el ala xdeep stealth 2.0 hasta arriba de plomos, me tenia que seguir agarrando a las piedras y cabos para no salir escopetado a la superficie.&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;soluciones-que-he-ido-viendo&#34;&gt;Soluciones que he ido viendo&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;En todo este tiempo he ido preguntando a otros buceadores sobre este problema y como lo solucionaban, he visto dos soluciones que hace la gente&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tener otro juego de botellas de acero pesado para esta situacion, no es mala puesto que el 99% de las inmersiones no necesitamos mover las botellas para pasar restricciones, asi que puede ser considerada&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Fundir plomo, y crear bloques mas grandes exactos para maximizar el espacio del ala, se supone que admite 2kg en cada slot, pero asi podrian entrar 3kg creando el bloque exacto. Parece de risa hacer eso pero lo he visto tambien.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h1 id=&#34;mi-solucion&#34;&gt;Mi solucion&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Realmente no es mia, recuerdo a mi instructor Javier de Miguel, que es un gran apneista (instructor tambien), que usaba un chaleco para apena dentro del traje seco, y eureka! podria llevar 5kg dentro del seco, pegados a mi espalda de manera comoda, y luego lastrar el ala como mas me convenga.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asi puedo restar 5kg a los bolsillos del ala y poder ir lastrado correctamente con el acero ligero. Digamos que ese peso que dan las botellas de acero pesado a los buceadores de backmount, los pongo en el chaleco de apnea interno.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aqui la foto del chaleco por si a alguien le interesa:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure 
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		style=&#34;
			flex-grow: 222; 
			flex-basis: 533px&#34;
	&gt;
	&lt;a href=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/sidemount_acero_ligero_agua_fria/20220106_214920.jpg&#34; data-size=&#34;4000x1800&#34;&gt;
		&lt;img src=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/sidemount_acero_ligero_agua_fria/20220106_214920.jpg&#34;
			width=&#34;4000&#34;
			height=&#34;1800&#34;
			srcset=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/sidemount_acero_ligero_agua_fria/20220106_214920_hu103c915ea7b3f170a638f12aab97cfeb_1124813_480x0_resize_q75_box.jpg 480w, https://diving.fabio.xyz/posts/sidemount_acero_ligero_agua_fria/20220106_214920_hu103c915ea7b3f170a638f12aab97cfeb_1124813_1024x0_resize_q75_box.jpg 1024w&#34;
			loading=&#34;lazy&#34;
			alt=&#34;Chaleco para llevar lastre&#34;&gt;
	&lt;/a&gt;
	
	&lt;figcaption&gt;Chaleco para llevar lastre&lt;/figcaption&gt;
	
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h1 id=&#34;conclusion&#34;&gt;Conclusion&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Ahora ya puedo bucear con mis dos botellas principales tambien en agua fria y con la rata gorda sin problemas de ningun tipo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como siempre, habra otras soluciones o para mucha gente esto sera evidente, pero me gusta documentar los principales escollos a los que me enfrento por si a alguien le puede servir. Espero que si!&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Plantilla milimetrada para hacer croquis</title>
        <link>https://diving.fabio.xyz/posts/plantilla_milimetrada/</link>
        <pubDate>Thu, 30 Dec 2021 09:58:50 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://diving.fabio.xyz/posts/plantilla_milimetrada/</guid>
        <description>&lt;img src="https://diving.fabio.xyz/posts/plantilla_milimetrada/portada.jpg.webp" alt="Featured image of post Plantilla milimetrada para hacer croquis" /&gt;&lt;p&gt;He adaptado la plantilla de &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.derekbristol.com/survey-efficiency&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;Derek Bristol&lt;/a&gt; para hacer croquis de espeleologia, traduciendolo al español y añadiendo algun campo que otro. En todo caso igual que ha hecho él, voy a compartir el fichero de inkscape para poder editarlo quien quiera, y tambien el pdf para simplemente imprimirlo y usarlo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como yo soy mas buceador que espeleologo aereo, hago mas croquis fuera del agua al salir de la cueva que in situ. Asi que lo he hecho para el tamaño A4, supongo que si alguien lo quiere usar en la cueva en una carpeta A5, puede doblarlo tambien.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;enlaces&#34;&gt;Enlaces&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;plantilla.ai&#34; &gt;Formato Vectorial&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;plantilla.pdf&#34; &gt;Formato PDF&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Se deberia imprimir en azul y no en blanco y negro, para asi poder distinguir mejor entre el lapiz y el propio papel milimetrado.&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Cova dels arquets</title>
        <link>https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/</link>
        <pubDate>Sun, 26 Dec 2021 00:47:56 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/</guid>
        <description>&lt;img src="https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/entrada.png.webp" alt="Featured image of post Cova dels arquets" /&gt;&lt;h1 id=&#34;la-exploracion-de-la-cova-dels-arquets&#34;&gt;La exploracion de la Cova dels Arquets&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;En esta entrada explico desde el principio la idea, planificacion y ejecucion de la exploracion de una cueva marina en la costa catalana, aqui cuento mis retos, ilusiones, errores y exitos por si puede servir de referencia a algun explorador que empieza como es mi caso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta cueva está en la costa de l&amp;rsquo;Estartit, mirando a las islas Medas, en la pared que se sitúa al Norte de la punta del molinet. Es una pequeña cueva marina a -10m pequeña pero muy divertida y bonita.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;planificacion&#34;&gt;Planificacion&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Sobre ella solo hay artículos en periódicos explicando un accidente que hubo hace años. No existe topografía más que la que han hecho los periodistas en este &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://www.elperiodico.com/es/sociedad/rescate-cueva-arquets-estartit-guardia-civil-sh/index.html&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;reportaje&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Después de leerlo un par de veces con los ojos como platos, me pregunto si existira algo en google con el nombre &amp;ldquo;cova dels arquets&amp;rdquo;, pero no existe nada, ni en facebook ni en nigun foro de buceo&amp;hellip; Parece que desde el accidente no hay absolutamente nada de informacion de esa cueva. Entiendo que sin formacion de cuevas ningun buzo debe entrar en ella, pero es posible que los buzos de cuevas no hayan entrado ahi? demasiado pequeña? demasiado peligrosa? todo son dudas, asi que no veo otro objetivo que al menos intentar bucear alli.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Despues de buscar y tener clara la idea, entro en google maps para planear la logistica, el coche, el acceso al mar etc.El plan será dejar el equipo hasta donde permita el paseo marítimo, llevarlo al borde de la plazoleta y lanzarse al agua, nadar hacia el Norte y buscar la cuevecita.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure 
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		style=&#34;
			flex-grow: 148; 
			flex-basis: 357px&#34;
	&gt;
	&lt;a href=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/2.png.webp&#34; data-size=&#34;600x403&#34;&gt;
		&lt;img src=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/2.png.webp&#34;
			width=&#34;600&#34;
			height=&#34;403&#34;
			srcset=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/2.png_hu578d9240adba77e3bfd8906229dbb719_48430_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/2.png_hu578d9240adba77e3bfd8906229dbb719_48430_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w&#34;
			loading=&#34;lazy&#34;
			alt=&#34;Mapa con la logistica&#34;&gt;
	&lt;/a&gt;
	
	&lt;figcaption&gt;Mapa con la logistica&lt;/figcaption&gt;
	
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como todo esta en duda, si no fuera posible entrar, no la encuentro, es inseguro o cualquier cosa, siempre puedo aprovechar para grabar en la cala, hacer ejercicios, probar equipo etc.  Siempre hay cosas positivas mientras estes flotando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me faltaba un compañero , pero por suerte en Cataluña para cualquier idea que tengo llamo a Joel Llebot y se apunta si tiene tiempo. Se lo comento y le parece una buena idea intentarlo. No seria la primera vez que vamos juntos a probar o descubrir alguna cosa.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;dia-1&#34;&gt;Dia 1&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Es dia 19 de diciembre, salgo de Montgat directo a L&amp;rsquo;Estartit y me encuentro con la barrera libre, parece que me voy a ahorrar unos cuantos metros de porteo, asi que llevo el coche hasta la misma placeta del molinet. El pueblo está vacío completamente y hace mucho frío y niebla. El mar está como una tabla, Cuando el mar está así da incluso algo de respeto, ya lo dicen los marineros.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esta calma es necesaria, puesto que tenemos que entrar por la parte derecha de esta foto, bajar por esas piedras el equipo y las botellas y entrar al agua desde ahí. Al final el porteo fue mas sencillo de lo que me esperaba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure 
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		style=&#34;
			flex-grow: 222; 
			flex-basis: 533px&#34;
	&gt;
	&lt;a href=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/3.jpg.webp&#34; data-size=&#34;2560x1152&#34;&gt;
		&lt;img src=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/3.jpg.webp&#34;
			width=&#34;2560&#34;
			height=&#34;1152&#34;
			srcset=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/3.jpg_hu473a8ee9db08f420c97ac32fc06c9697_311710_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/3.jpg_hu473a8ee9db08f420c97ac32fc06c9697_311710_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w&#34;
			loading=&#34;lazy&#34;
			alt=&#34;Entrada al agua&#34;&gt;
	&lt;/a&gt;
	
	&lt;figcaption&gt;Entrada al agua&lt;/figcaption&gt;
	
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mientras llegaba mi compañero Joel, preparé todo mi equipo en la plaza. Ademas de mis aletas de siempre, las rk3, me habia traido unas dive rite xt de mi compi Gonzalo para probarlas, son negativas y con el seco me apetecía probarlas asi que las transporte tambien hasta abajo para llevarlas y probarlas en el agua.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure 
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		style=&#34;
			flex-grow: 222; 
			flex-basis: 533px&#34;
	&gt;
	&lt;a href=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/4.jpg.webp&#34; data-size=&#34;4000x1800&#34;&gt;
		&lt;img src=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/4.jpg.webp&#34;
			width=&#34;4000&#34;
			height=&#34;1800&#34;
			srcset=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/4.jpg_hu33a6c7a8dabadeed69898feea9b9565b_960360_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/4.jpg_hu33a6c7a8dabadeed69898feea9b9565b_960360_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w&#34;
			loading=&#34;lazy&#34;
			alt=&#34;Equipo&#34;&gt;
	&lt;/a&gt;
	
	&lt;figcaption&gt;Equipo&lt;/figcaption&gt;
	
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez abajo nos equipamos y salimos nadando en superficie desde la lengua de agua a mar abierto y una vez cogido el aliento de nuevo y hecho el pre-dive check, nos sumergimos, el plan era sencillo, ir con la pared pegada a la izquierda viendo grietas y agujeros que pudieran indicarnos la entrada de la cueva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Después de unos 5 minutos cerca del inicio, descubrimos un agujero donde se puede entrar, pero al ver que acaba justo 4m delante nos damos la vuelta, parecia prometedor y pensabamos que estabamos en la senda, pero la sorpresa aun nos estaba aguardando.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seguimos nadando pegados a la pared con el fondo siempre a no mas de -6m, cuando en el periodico se leia que la entrada estaba a -10m, seguimos hacia delante cada vez con menos confianza, y menos gas, pero la cabezoneria de Joel de seguir y seguir, nos llevo al éxito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Después de un par de salidas con la boya a superficie para situarnos, decidimos seguir hacia la siguiente calita pegados a la pared y justo al bajar y avanzar unos metros, pegado al fondo, como una ratonera en la pared, estaba el agujero de entrada, se veia claramente que ese agujero si era profundo, asi que tras celebrarlo, instalamos el nudo principal. Joel acababa de terminar su curso de Cave1 de GUE donde se entrena todo esto y qué mejor que fuera él el que lo anudara, asi de paso yo podría sacar la gopro y grabar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hacemos un breve cálculo del gas que teníamos a la entrada y nos adentramos, la cueva va subiendo en rampa llena de piedras redondas grandes donde cuesta hacer fraccionamientos, Joel sufre con las piedras porque se mueven todas, pero al ser recta no hacen falta tantos. Vamos subiendo con cuidado y con bastante alegría de por fin estar dentro de la cueva. Sobre los -4m gira 90 grados a la derecha, hacemos un fraccionamiento y giramos, en ese momento mire para atras y aun se veía una ventanita azul al fondo, que como en todas las cavernas, es de las imágenes más bonitas que se pueden ver.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y después de rozarnos con piedras y techo un poco, sorpresa, la cueva cambia totalmente. Se llega a una sala muy grande de unos 4m de ancho , llena de lodo blanco en el fondo, parece que la restricción frena la fuerza del agua del mar y ya se convierte en una cueva mucho más tranquila con el agua como un cristal y donde cabemos los dos juntos, avanzamos un poco hacia delante y descubrimos un hilo a la derecha y dos aletas en el fondo, restos del accidente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Subimos a la burbuja sin quitarnos el regulador, estábamos bastante excitados y nerviosos por estar en el sitio que había pasado una desgracia, además rápidamente me di cuenta que el carrete lo habíamos dejado atado al hilo viejo de la cueva y no estaba en nuestras manos, asi que rapidamente bajamos de vuelta.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La vuelta se dio sin complicaciones , entendiendo un poco mejor la restricción viendola desde el retorno, y una vez fuera: euforia, y paseo de 20 minutos por la pared de vuelta , aunque se me hizo muy corto pensando en todo lo que había sucedido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Viendo el perfil de la inmersion se puede ver en el incremento de la temperatura, el tiempo pasado en la cueva, y que el viaje, requiere de un scooter o un barco, equipo que en este momento lamentablemente no puedo disfrutar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure 
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		style=&#34;
			flex-grow: 228; 
			flex-basis: 549px&#34;
	&gt;
	&lt;a href=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/perfil1.png.webp&#34; data-size=&#34;1635x714&#34;&gt;
		&lt;img src=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/perfil1.png.webp&#34;
			width=&#34;1635&#34;
			height=&#34;714&#34;
			srcset=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/perfil1.png_huae3de3138ec60e2590c78a380913436c_48898_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/perfil1.png_huae3de3138ec60e2590c78a380913436c_48898_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w&#34;
			loading=&#34;lazy&#34;
			alt=&#34;perfil de la inmersion 1&#34;&gt;
	&lt;/a&gt;
	
	&lt;figcaption&gt;perfil de la inmersion 1&lt;/figcaption&gt;
	
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;dia-2&#34;&gt;Dia 2&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;En la segunda  inmersión ya no había adrenalina por la cueva, es segura y muy asequible, se puede bucear varias veces con dos botellas de aire, ya sabemos los puntos fuertes y débiles de este buceo, sabemos entrar y salir del agua e ir directos nadando por el mar hasta la entrada. La cueva seguia mas alla de la burbuja, nuestro objetivo seria seguir adelante, ojala siguiese muchos metros, sera lo primero que intentemos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ademas, para esta vez había estado estudiando como topografiarla, pues aunque todo el montgrí está plagado de agujeros, esta cueva es suficientemente relevante, tanto por longitud como por amplitud de la sala principal, como para que exista información espeleológica sobre ella. Yo nunca había topografiado ninguna y después de haber hablado en dos sesiones sobre el proyecto con Josep Guarro (mi mentor en este asunto, y qué mentor), me había convencido que era el proyecto ideal para mi, iniciarme en la topografía con una cueva donde poder completar el trabajo en una inmersión. En casa con toda la ilusion, me prepare una tablilla para introducir los datos de la topo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure 
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		style=&#34;
			flex-grow: 222; 
			flex-basis: 533px&#34;
	&gt;
	&lt;a href=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/5.jpg.webp&#34; data-size=&#34;4000x1800&#34;&gt;
		&lt;img src=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/5.jpg.webp&#34;
			width=&#34;4000&#34;
			height=&#34;1800&#34;
			srcset=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/5.jpg_hu80f0c2e05055558d5c9f04508ce1e844_101722_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/5.jpg_hu80f0c2e05055558d5c9f04508ce1e844_101722_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w&#34;
			loading=&#34;lazy&#34;
			alt=&#34;Tablilla espeleo&#34;&gt;
	&lt;/a&gt;
	
	&lt;figcaption&gt;Tablilla espeleo&lt;/figcaption&gt;
	
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Con toda esta idea, preparé un carrete con nudos cada dos metros, un spool de 40m que no daría para toda la cueva pero servirá para topografiar por trozos. Mi idea fue tirar el hilo principal desde fuera hasta la punta de la cueva, y dejarlo así bien fraccionado como hilo de seguridad, puesto que había incertidumbre con el hilo de exploración que había preparado. No quería comprometer el hecho de tener un hilo disponible siempre, pero a posteriori parece mejor idea usar uno solo antes que tener dos hilos por la cueva, queda apuntado para futuros proyectos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure 
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		style=&#34;
			flex-grow: 177; 
			flex-basis: 425px&#34;
	&gt;
	&lt;a href=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/6.png.webp&#34; data-size=&#34;601x339&#34;&gt;
		&lt;img src=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/6.png.webp&#34;
			width=&#34;601&#34;
			height=&#34;339&#34;
			srcset=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/6.png_hu99dbe83bce6f42c8d898596cdc8adf42_8196_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/6.png_hu99dbe83bce6f42c8d898596cdc8adf42_8196_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w&#34;
			loading=&#34;lazy&#34;
			alt=&#34;Los dos hilos&#34;&gt;
	&lt;/a&gt;
	
	&lt;figcaption&gt;Los dos hilos&lt;/figcaption&gt;
	
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nos equipamos y vamos directos a buen ritmo a -2m de profundidad por el mar hasta la cueva, y Joel se desquita de la instalacion del dia 1 fraccionando mucho menos y mas seguro, llegamos rapido a la burbuja y pasamos de largo directos a la zona desconocida de la cueva, donde quiza, nadie antes haya estado. La cueva cambia totalmente del lodazal, a piedras cortantes y afiladas propias de la pared de ese litoral, se nota que el agua aqui esta completamente calmada y no erosiona.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure 
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		style=&#34;
			flex-grow: 177; 
			flex-basis: 425px&#34;
	&gt;
	&lt;a href=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/7.png.webp&#34; data-size=&#34;598x337&#34;&gt;
		&lt;img src=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/7.png.webp&#34;
			width=&#34;598&#34;
			height=&#34;337&#34;
			srcset=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/7.png_hud335e55310c89c210aba123360756596_16910_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/7.png_hud335e55310c89c210aba123360756596_16910_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w&#34;
			loading=&#34;lazy&#34;
			alt=&#34;Girando hacia la punta&#34;&gt;
	&lt;/a&gt;
	
	&lt;figcaption&gt;Girando hacia la punta&lt;/figcaption&gt;
	
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La galeria gira a la derecha y acaba pronto, para nuestra desilusion, despues comiendo, comentamos la fuerza que estabamos haciendo por que siguiera la cueva. Ahora creo que entiendo a otros exploradores experimentados que ya han sentido esta sensacion muchas veces, el &amp;ldquo;ojala tire esta galeria 300m&amp;rdquo;. En la punta hay otra burbuja aire muy pequeña pero lo justo para poder sacar la cabeza y hacer una foto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En esta parte de la cueva el agua esta a 18.5ºC , 4 grados centigrados mas caliente que en el exterior en el mar, estando a 14.5ºC. Ademas el dia 1 pude advertir una ligera haloclina en la entrada, quiza sea relevante este cambio de temperatura para posteriores investigaciones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure 
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		style=&#34;
			flex-grow: 177; 
			flex-basis: 426px&#34;
	&gt;
	&lt;a href=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/9.png.webp&#34; data-size=&#34;599x337&#34;&gt;
		&lt;img src=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/9.png.webp&#34;
			width=&#34;599&#34;
			height=&#34;337&#34;
			srcset=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/9.png_hueb133eb36d8ce6538bb214993dadf519_23344_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/9.png_hueb133eb36d8ce6538bb214993dadf519_23344_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w&#34;
			loading=&#34;lazy&#34;
			alt=&#34;Burbuja de la punta&#34;&gt;
	&lt;/a&gt;
	
	&lt;figcaption&gt;Burbuja de la punta&lt;/figcaption&gt;
	
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mientras hacía esta foto , Joel estaba abajo delante intentando darse la vuelta puesto que no había hueco y la cueva se hacía impenetrable. Mi traje seco se engancho en una piedra y también me costó girar de vuelta, pensaba que se me perforaba. Por algunos momentos y con las piedras llenas de aristas llenas de barro por encima, me recordaba a la famosa cueva del agua, en Murcia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure 
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		style=&#34;
			flex-grow: 180; 
			flex-basis: 432px&#34;
	&gt;
	&lt;a href=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/10.png.webp&#34; data-size=&#34;597x331&#34;&gt;
		&lt;img src=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/10.png.webp&#34;
			width=&#34;597&#34;
			height=&#34;331&#34;
			srcset=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/10.png_hu97c0b95fa4c35c00553665c8ad4b28c6_6494_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/10.png_hu97c0b95fa4c35c00553665c8ad4b28c6_6494_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w&#34;
			loading=&#34;lazy&#34;
			alt=&#34;Galeria hacia la punta desde la sala grande&#34;&gt;
	&lt;/a&gt;
	
	&lt;figcaption&gt;Galeria hacia la punta desde la sala grande&lt;/figcaption&gt;
	
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A la vuelta, se podia ver que la sala es bastante grande y tiene el agua transparente, pero es muy peligrosa porque todo el fondo es lodo que forma nubes muy facilmente&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure 
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		style=&#34;
			flex-grow: 179; 
			flex-basis: 430px&#34;
	&gt;
	&lt;a href=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/11.png.webp&#34; data-size=&#34;596x332&#34;&gt;
		&lt;img src=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/11.png.webp&#34;
			width=&#34;596&#34;
			height=&#34;332&#34;
			srcset=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/11.png_huf6c4b9e9cc6f6881e9992354cd960add_10092_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/11.png_huf6c4b9e9cc6f6881e9992354cd960add_10092_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w&#34;
			loading=&#34;lazy&#34;
			alt=&#34;volviendo en la sala grande&#34;&gt;
	&lt;/a&gt;
	
	&lt;figcaption&gt;volviendo en la sala grande&lt;/figcaption&gt;
	
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Decidimos sacar la cabeza en la burbuja, nos quitamos los reguladores con cuidado hasta ver que se podía respirar, y comentamos la jugada, la punta de la cueva, y los planes para topografiar en la segunda pasada.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure 
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		style=&#34;
			flex-grow: 177; 
			flex-basis: 426px&#34;
	&gt;
	&lt;a href=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/1.png.webp&#34; data-size=&#34;1920x1080&#34;&gt;
		&lt;img src=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/1.png.webp&#34;
			width=&#34;1920&#34;
			height=&#34;1080&#34;
			srcset=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/1.png_hua6b9a56bda419c837ce6bd03013da807_93544_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/1.png_hua6b9a56bda419c837ce6bd03013da807_93544_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w&#34;
			loading=&#34;lazy&#34;
			alt=&#34;En la burbuja con Joel&#34;&gt;
	&lt;/a&gt;
	
	&lt;figcaption&gt;En la burbuja con Joel&lt;/figcaption&gt;
	
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Llegando de vuelta a la restricción vi como el hilo, al rozar con el fondo, creaba bolas de lodo que enturbiaban el agua bastante, hay que ser fino en esta segunda parte de la cueva.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure 
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		style=&#34;
			flex-grow: 178; 
			flex-basis: 427px&#34;
	&gt;
	&lt;a href=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/12.png.webp&#34; data-size=&#34;599x336&#34;&gt;
		&lt;img src=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/12.png.webp&#34;
			width=&#34;599&#34;
			height=&#34;336&#34;
			srcset=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/12.png_hua44d8b65812c2b47432adaff43377315_9746_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/12.png_hua44d8b65812c2b47432adaff43377315_9746_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w&#34;
			loading=&#34;lazy&#34;
			alt=&#34;lodo cerca de la restriccion&#34;&gt;
	&lt;/a&gt;
	
	&lt;figcaption&gt;lodo cerca de la restriccion&lt;/figcaption&gt;
	
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una vez fuera en el mar de nuevo, el plan que tenia era el siguiente: Yo tiraria hilo naranja con nudos hasta el siguiente fraccionamiento, y volvería al anterior donde me esperaba Joel, que había tomado el rumbo de ese hilo, yo al volver contaría los nudos y anotaría la profundidad y distancia, el rumbo me lo comunicaba mi compañero y dejaba esa estación lista para iterar en la siguiente.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Asi lo hicimos 3 veces hasta que se acabo el hilo antes de la restriccion&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure 
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		style=&#34;
			flex-grow: 179; 
			flex-basis: 431px&#34;
	&gt;
	&lt;a href=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/13.png.webp&#34; data-size=&#34;599x333&#34;&gt;
		&lt;img src=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/13.png.webp&#34;
			width=&#34;599&#34;
			height=&#34;333&#34;
			srcset=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/13.png_huad72c9322f2e8d6bc347efd5921ce990_14058_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/13.png_huad72c9322f2e8d6bc347efd5921ce990_14058_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w&#34;
			loading=&#34;lazy&#34;
			alt=&#34;carrete acabado&#34;&gt;
	&lt;/a&gt;
	
	&lt;figcaption&gt;carrete acabado&lt;/figcaption&gt;
	
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En ese punto apuntamos los datos y dejamos el hilo atado para proseguir con la topo hasta el final, puesto que de ese punto a la punta en la topo actual, las distancias son a “ojo” aunque son decenas de metros y no puedo haber incurrido en un error que invalide mi trabajo, al menos en mi humilde opinión. Quedan las ganas intactas de volver y acabar de manera rigurosa todo el proyecto, ojalá haya tiempo pronto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El resultado de todo esto y después de una mañana dibujando, se puede ver plasmado en la topo final de la cueva. Información que no existía y que ahora ya puede usar cualquier buceador o buceadora para poder planificar con conocimiento previo de lo que se va a encontrar. Amplía y detalla bastante del croquis precario que hizo el GEAS para el periodico del artículo, y pasa además al catálogo de cuevas de L’Estartit sin tener que llevar estar asociada solamente a un fatídico accidente. Dicho sea de paso, permanecen en la sala restos de dicho accidente que no hemos tocado bajo ningún concepto y que no muestro aquí por respeto a la víctima.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El perfil de la segunda inmersion:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure 
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		style=&#34;
			flex-grow: 228; 
			flex-basis: 549px&#34;
	&gt;
	&lt;a href=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/perfil2.png.webp&#34; data-size=&#34;1636x715&#34;&gt;
		&lt;img src=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/perfil2.png.webp&#34;
			width=&#34;1636&#34;
			height=&#34;715&#34;
			srcset=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/perfil2.png_hud56610b9d6beaea923c7c193ff7f555a_46644_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/perfil2.png_hud56610b9d6beaea923c7c193ff7f555a_46644_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w&#34;
			loading=&#34;lazy&#34;
			alt=&#34;perfil de la inmersion 2&#34;&gt;
	&lt;/a&gt;
	
	&lt;figcaption&gt;perfil de la inmersion 2&lt;/figcaption&gt;
	
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;resultado&#34;&gt;Resultado&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;topografía&#34;&gt;Topografía&lt;/h3&gt;
&lt;h4 id=&#34;planta-y-perfil&#34;&gt;Planta y Perfil&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure 
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		style=&#34;
			flex-grow: 70; 
			flex-basis: 169px&#34;
	&gt;
	&lt;a href=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/topo.png.webp&#34; data-size=&#34;2480x3508&#34;&gt;
		&lt;img src=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/topo.png.webp&#34;
			width=&#34;2480&#34;
			height=&#34;3508&#34;
			srcset=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/topo.png_hu42130032f25cba1c1d0ca60657dffb32_99224_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/topo.png_hu42130032f25cba1c1d0ca60657dffb32_99224_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w&#34;
			loading=&#34;lazy&#34;
			alt=&#34;topografia de la cueva&#34;&gt;
	&lt;/a&gt;
	
	&lt;figcaption&gt;topografia de la cueva&lt;/figcaption&gt;
	
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dejo aqui tambien el &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;topo_arquets.pdf&#34; &gt;pdf&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h4 id=&#34;render-en-3d&#34;&gt;Render en 3d&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure 
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		style=&#34;
			flex-grow: 196; 
			flex-basis: 471px&#34;
	&gt;
	&lt;a href=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/3d.png.webp&#34; data-size=&#34;2538x1292&#34;&gt;
		&lt;img src=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/3d.png.webp&#34;
			width=&#34;2538&#34;
			height=&#34;1292&#34;
			srcset=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/3d.png_hu81e27d770a0936a6d16b9196c860a113_35304_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/3d.png_hu81e27d770a0936a6d16b9196c860a113_35304_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w&#34;
			loading=&#34;lazy&#34;
			alt=&#34;render en 3d de la cueva&#34;&gt;
	&lt;/a&gt;
	
	&lt;figcaption&gt;render en 3d de la cueva&lt;/figcaption&gt;
	
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;video&#34;&gt;Video&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Aqui dejo el video de una pasada hasta la punta y volver&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;video-wrapper&#34;&gt;
    &lt;iframe loading=&#34;lazy&#34; 
            src=&#34;https://www.youtube.com/embed/uY9y9woe71Y&#34; 
            allowfullscreen 
            title=&#34;YouTube Video&#34;
    &gt;
    &lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h3 id=&#34;georeferenciación&#34;&gt;Georeferenciación&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;El &lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;cova_dels_arquets.kml&#34; &gt;kml&lt;/a&gt; con la topografia georeferenciada&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;figure 
	
		class=&#34;gallery-image&#34; 
		style=&#34;
			flex-grow: 143; 
			flex-basis: 344px&#34;
	&gt;
	&lt;a href=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/georef.png.webp&#34; data-size=&#34;1687x1174&#34;&gt;
		&lt;img src=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/georef.png.webp&#34;
			width=&#34;1687&#34;
			height=&#34;1174&#34;
			srcset=&#34;https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/georef.png_hubc28da94aac080d89e86eb2faae4daaa_165522_480x0_resize_q75_h2_box_2.webp 480w, https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/georef.png_hubc28da94aac080d89e86eb2faae4daaa_165522_1024x0_resize_q75_h2_box_2.webp 1024w&#34;
			loading=&#34;lazy&#34;
			alt=&#34;Cueva sobre el mapa&#34;&gt;
	&lt;/a&gt;
	
	&lt;figcaption&gt;Cueva sobre el mapa&lt;/figcaption&gt;
	
&lt;/figure&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;referencias&#34;&gt;Referencias&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a class=&#34;link&#34; href=&#34;https://espeleoindex.com/crearPDF.php?id=4337&#34;  target=&#34;_blank&#34; rel=&#34;noopener&#34;
    &gt;espeleoindex&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;estado-de-la-cueva&#34;&gt;Estado de la cueva&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Queda un hilo instalado despues de la ventana de la entrada, que quitare en el corto plazo, para dejar la cueva como estaba y no provocar que alguien se sienta tentado a usarlo como guia para nada.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;conclusion&#34;&gt;Conclusion&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Estas dos inmersiones han sido maravillosas por dar un paso mas en mi hobby como buceador, no solo buceando en una cueva sin informacion previa, sino creando dicha informacion, con toda la humildad y la ilusion posible, divirtiendome por el camino, y descubriendo una nueva aficion fuera del agua, de documentar y dibujar para crear algo que pueda servir a mi comunidad de buceador@s.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pero por supuesto faltan muchas cosas por mejorar que requeiren seguir sumergiendome:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;La poligonal fue muy precaria y no esta acabada, hay que volver a empezar de cero con un solo carrete, fraccionarlo correctamente en las estaciones adecuadas y tomar los datos.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Hay que grabar y documentar mucho mejor la restriccion para poder ayudar a futuros buceadores con el punto mas complicado de la cueva.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Hay que revisar la punta por si queda algun agujero por donde meternos.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Para todo esto requiero un scooter para no perder 30 min de natacion hasta la cueva. Todo esto lo explicare en el proximo post :)&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Mi equipo</title>
        <link>https://diving.fabio.xyz/posts/mi_equipo/</link>
        <pubDate>Sat, 11 Dec 2021 01:06:47 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://diving.fabio.xyz/posts/mi_equipo/</guid>
        <description>&lt;img src="https://diving.fabio.xyz/posts/mi_equipo/1.jpg.webp" alt="Featured image of post Mi equipo" /&gt;&lt;h1 id=&#34;el-material-que-uso&#34;&gt;El material que uso&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;Aqui hay mucho debate y gustos sobre que usar, yo pongo lo que he usado esta ultima vez:&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;traje&#34;&gt;Traje&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;TDS Bylot de 7mm, un humedo que hace su trabajo, abriga mucho y tiene un bolsillo incorporado donde llevo el block de notas.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Scubapro Evertec , seco trilaminado muy viejo pero no entra agua. Mi sueño algun dia es comprar un SFTech.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;aletas&#34;&gt;Aletas&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Apeks RK3 Son neutras y parece que impulsan poco, pero no he podido probar otras aun.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;mascara&#34;&gt;Mascara&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Aqualung Teknika La llevo graduada para poder ver los nudibranquios.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;bcd&#34;&gt;BCD&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Stealh 2.0 de xdeep. La unica ala que tengo, he cambiado varias cosas , las anillas de la cintura solo llevo dos, se pueden deslizar, son de Dive Rite de titanio y de perfil bajo, super comodas y facil de mover. Para guiar los bungees del sidemount, uso unos retenedores que llevan el agujero para pasar el bungee por él y asi no usar cordinos para sujetarlo y poderlo encontrar siempre en mi axila.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;bolsillo-de-sidemount&#34;&gt;Bolsillo de sidemount&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Xdeep pouch&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;mascara de backup,&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Xdeep SMB boya de seguridad&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un spool de seguridad&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;boquilla para el regu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;bridas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;algun mosqueton mas&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;algo de cordino&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;alguna herramienta oxidada&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;iluminacion&#34;&gt;Iluminacion&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Un foco y canister de gralmarine, tiene dos puertos para poder conectar la calefaccion (ojala algun dia),&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;2 linternas de backup de aliexpress que fucnionan super bien auqnue pesan bastante&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;un foco de video tambien de aliexpress con el angulo abierto y bastante luminoso&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;ordenador&#34;&gt;Ordenador&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ratio I3XML, lo compre de segunda mano con dos transmisores con el animo de registrar mi consumo en subsurface, pero la verdad esque no registra correctamente el aire, siempre debo corregir a mano algun dato yo.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;accesorios-para-cuevas&#34;&gt;Accesorios para cuevas&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Cookies mares xr con un cordino atado en una esquina.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Varios spools diverite con hilo naranja para saltos y seguridad&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un carrete grande de 120m DTD con hilo blanco&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Casco del decathlon de skate modificado para sujetar los focos de backup&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
        </item>
        <item>
        <title>Bienvenida</title>
        <link>https://diving.fabio.xyz/posts/bienvenida/</link>
        <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 23:30:26 +0100</pubDate>
        
        <guid>https://diving.fabio.xyz/posts/bienvenida/</guid>
        <description>&lt;img src="https://diving.fabio.xyz/posts/bienvenida/bienvenida.jpg" alt="Featured image of post Bienvenida" /&gt;&lt;p&gt;Pues aqui esta mi blog de buceo, lo he abierto porque hoy en dia es muy facil y porque asi dejo constancia de mis ideas y pensamientos sobre cosas de buceo. En este blog espero dejar informacion de inmersiones que sean relevantes para mi, cursos y demas cosas que me pasen en este mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Espero que sea util para alguien , y si no al menos espero que sirva para documentar alguna inmersion y alguna opinion sobre material etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ultimamente percibo que somos cada vez mas y mas buceadores que seguimos aprendiendo y pasando del buceo recreativo al tecnico, cuevas pecios y demas. Yo estoy en ese camino, y me gustaria aportar mi vision de todo ese proceso, las cosas buenas que me suceden y tambien las cosas malas. El buceo es una actividad realemente sencilla, y no muy exigente, es facil progresar, deberia ser una actividad donde todos estemos contentos por estar en ese  entorno acuatico y vivir pensando en flotar en el agua, nuestro hobby es estar en el agua, igual que el de otros puede ser hacer maquetas o punto de cruz, y no veo entre la comunidad de costureros de punto de cruz&lt;/p&gt;
</description>
        </item>
        
    </channel>
</rss>
