<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ideas on Mi blog de buceo</title>
    <link>https://diving.fabio.xyz/categories/ideas/</link>
    <description>Recent content in Ideas on Mi blog de buceo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Thu, 09 Jun 2022 22:59:01 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://diving.fabio.xyz/categories/ideas/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Dejando_neutros_los_accesorios</title>
      <link>https://diving.fabio.xyz/posts/dejando_neutros_los_accesorios/</link>
      <pubDate>Thu, 09 Jun 2022 22:59:01 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://diving.fabio.xyz/posts/dejando_neutros_los_accesorios/</guid>
      <description>Cual es el problema Tengo los tipicos focos chinos baratos de aliexpress, los quiero montar en el scooter y asi iluminar el camino, y tambien quiero usarlos cuando no llevo scooter, para iluminar la cueva mientras grabo con la gopro.
He visto otros montajes de amigos y llevan una banda en el scooter y en ella unos brazos de fotografia y luego los focos, pero lo veo poco hidrodinamico y seamos claros, es bastante mas caro que llevarlos puestos cerquita de la banda.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Meterologia para el buceo</title>
      <link>https://diving.fabio.xyz/posts/meteorologia_para_el_buceo/</link>
      <pubDate>Wed, 06 Apr 2022 00:47:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://diving.fabio.xyz/posts/meteorologia_para_el_buceo/</guid>
      <description>Introducción Cualquiera de nosotros, siempre que estemos planeando un buceo, nos preocupa cual sera el estado de la mar para el instante de la inmersion. Nuestro hobby favorito se desarrolla al aire libre y dentro del medio marino, y eso hace que dependamos en un grado enorme de la meteorologia para poder efectuar nuestra inmersion con exito.
En mi opinion, no sirve de nada hacer una planificacion compleja de buceo y luego desatender una correcta interpretacion del tiempo esperado para ese dia.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sidemount,acero ligero y agua fría</title>
      <link>https://diving.fabio.xyz/posts/sidemount_acero_ligero_agua_fria/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Jan 2022 18:17:52 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://diving.fabio.xyz/posts/sidemount_acero_ligero_agua_fria/</guid>
      <description>Me gusta el acero ligero Yo soy un buceador que bucea en sidemount, y tengo dos botellas de acero ligero, me parecen las mas versatiles, por supuesto cada buceador tendra sus preferencias y nunca nada es la solucion perfecta, y menos en este asunto.
Mis razones fundamentales para usarlas con respecto a otro tipo de botellas, son estas:
Las de aluminio tienen 11L, estas tienen 12L y se comportan casi igual debajo del agua.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bienvenida</title>
      <link>https://diving.fabio.xyz/posts/bienvenida/</link>
      <pubDate>Fri, 10 Dec 2021 23:30:26 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://diving.fabio.xyz/posts/bienvenida/</guid>
      <description>Pues aqui esta mi blog de buceo, lo he abierto porque hoy en dia es muy facil y porque asi dejo constancia de mis ideas y pensamientos sobre cosas de buceo. En este blog espero dejar informacion de inmersiones que sean relevantes para mi, cursos y demas cosas que me pasen en este mundo.
Espero que sea util para alguien , y si no al menos espero que sirva para documentar alguna inmersion y alguna opinion sobre material etc.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
