<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Topografia on Mi blog de buceo</title>
    <link>https://diving.fabio.xyz/tags/topografia/</link>
    <description>Recent content in Topografia on Mi blog de buceo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Sat, 26 Feb 2022 00:47:56 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://diving.fabio.xyz/tags/topografia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cova dels arquets</title>
      <link>https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Feb 2022 00:47:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/</guid>
      <description>La exploracion de la Cova dels Arquets En esta entrada explico desde el principio la idea, planificacion y ejecucion de la exploracion de una cueva marina en la costa catalana, aqui cuento mis retos, ilusiones, errores y exitos por si puede servir de referencia a algun explorador que empieza como es mi caso.
Esta cueva está en la costa de l&amp;rsquo;Estartit, mirando a las islas Medas, en la pared que se sitúa al Norte de la punta del molinet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La maquina de hacer nudos</title>
      <link>https://diving.fabio.xyz/posts/la_maquina_de_hacer_nudos/</link>
      <pubDate>Thu, 20 Jan 2022 00:47:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://diving.fabio.xyz/posts/la_maquina_de_hacer_nudos/</guid>
      <description>Cual es el problema Para poder topografiar en la cueva, (o donde sea que estemos buceando), usamos un carrete como siempre donde poder tirar el hilo, pero este hilo tiene la particularidad de que tiene un nudo cada una distancia pautada, en mi caso 2m. (lo standard en el mundo americano es 10 pies).
La cosa es que tener cientos de metros de hilo, y tener que hacer un nudo cada 2m de manera eficiente y rigurosa, parece una tonteria, pero es compicado, puedes empezar a intentarlo y pronto acabaras frustado con el hilo enredado y no saber por donde pasar el carrete ya.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Detalle topografico de la galeria del stress</title>
      <link>https://diving.fabio.xyz/posts/la_galeria_del_stress/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jan 2022 00:19:59 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://diving.fabio.xyz/posts/la_galeria_del_stress/</guid>
      <description>Introduccion En esta ultima escapada a la cueva del agua, en Murcia, habia pensando en seguir entrenando la topografia subacuatica, y asi lo pude hacer. Por todos es conocida la estupenda topografia de la cueva, asi que no iba en absoluto aportar ni por asomo nada real a la topo que ya existe, pero eso no quita que se pueda hacer algo, que sirva para mi entrenamiento y formacion, y a la vez un poco para ayudar a alguien.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
