<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Exploracion on Mi blog de buceo</title>
    <link>https://diving.fabio.xyz/tags/exploracion/</link>
    <description>Recent content in Exploracion on Mi blog de buceo</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es-es</language>
    <lastBuildDate>Mon, 10 Jan 2022 00:19:59 +0100</lastBuildDate><atom:link href="https://diving.fabio.xyz/tags/exploracion/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Detalle topografico de la galeria del stress</title>
      <link>https://diving.fabio.xyz/posts/la_galeria_del_stress/</link>
      <pubDate>Mon, 10 Jan 2022 00:19:59 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://diving.fabio.xyz/posts/la_galeria_del_stress/</guid>
      <description>Introduccion En esta ultima escapada a la cueva del agua, en Murcia, habia pensando en seguir entrenando la topografia subacuatica, y asi lo pude hacer. Por todos es conocida la estupenda topografia de la cueva, asi que no iba en absoluto aportar ni por asomo nada real a la topo que ya existe, pero eso no quita que se pueda hacer algo, que sirva para mi entrenamiento y formacion, y a la vez un poco para ayudar a alguien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Plantilla milimetrada para hacer croquis</title>
      <link>https://diving.fabio.xyz/posts/plantilla_milimetrada/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Dec 2021 09:58:50 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://diving.fabio.xyz/posts/plantilla_milimetrada/</guid>
      <description>He adaptado la plantilla de Derek Bristol para hacer croquis de espeleologia, traduciendolo al español y añadiendo algun campo que otro. En todo caso igual que ha hecho él, voy a compartir el fichero de inkscape para poder editarlo quien quiera, y tambien el pdf para simplemente imprimirlo y usarlo.
Como yo soy mas buceador que espeleologo aereo, hago mas croquis fuera del agua al salir de la cueva que in situ.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cova dels arquets</title>
      <link>https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Dec 2021 00:47:56 +0100</pubDate>
      
      <guid>https://diving.fabio.xyz/posts/cova_dels_arquets/</guid>
      <description>La exploracion de la Cova dels Arquets En esta entrada explico desde el principio la idea, planificacion y ejecucion de la exploracion de una cueva marina en la costa catalana, aqui cuento mis retos, ilusiones, errores y exitos por si puede servir de referencia a algun explorador que empieza como es mi caso.
Esta cueva está en la costa de l&amp;rsquo;Estartit, mirando a las islas Medas, en la pared que se sitúa al Norte de la punta del molinet.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
